Тестирование контроллера
========================

Самодиагностика
---------------
.. csv-table:: Запуск диагностики осуществляется записью в регистр sofi_test_blocks
   :header: "bit","name","description"
   :widths: 3, 16, 15

   0, "CRC_BLOCK", "проверка модуля расчета crc"
   1, "RTC_BLOCK", "проверка модуля RTC"
   2, "DI_BLOCK", "проверка модуля DI"
   3, "DO_BLOCK", "проверка модуля DO"
   4, "AI_BLOCK", "проверка модуля AI"
   5, "INTERNAL_FLASH_BLOCK", "проверка внутренней флеш-памяти"
   6, "EXTERNAL_FLASH_BLOCK", "проверка внешней флеш-памяти, может повлиять на сохраненные архивы и настройки"
   7, "RTOS_BLOCK", "проверка функций rtos"
   8, "MATH_BLOCK", "проверка математических операции"
   9, "UART_BLOCK", "проверка uarts"
   10, "MESO_BLOCK", "проверка мезонина"
   11, "RANDOM_BLOCK", "проверка модуля random generator"
   12, "CAN_BLOCK", "проверка модуля Can"
   13, "PACKET_BLOCK", "проверка packet manager, для корректной работы необходимо соеденить каналы RS485-1 -> RS485-2"
   14, "REPEATER_BLOCK", "проверка модуля расчета crc"
   15, "LFS_BLOCK", "проверка работы файловой системы, может повлиять на сохраненные архивы и настройки"
   16, "ETHERNET_BLOCK", "проверка модуля Ethernet"
   29, "CHECK_TEST",  "запустить быструю проверку выбранных модулей"
   30, "STRESS_TEST",  "запустить расширенную проверку выбранных модулей, может занять длительное время"
   31, "PERFORMANCE_TEST",  "запустить проверку производительности выбранных модулей "